# Сценарии использования

## Сценарий терморегулятора

Источник данных - датчик температуры на шине 1wire. Управление - релейный выход на модуле, работающий по протоколу modbus и подключенному по последовательному интерфейсу (RS485).

Задействованы три канала:
* Канал temperature (только чтение):
  * Связанная переменная - 'temperature12' в драйвере 1wire.
* Канал relay
  * Связанная переменная - '30001' в драйвере modbus (30001 - адрес в памяти устройства)
* Канал targetTemperature. Работает как виртуальная переменная, генерируя события при изменении.

Интерфейс:

* Плитка для управления термостатом, связанная с двумя каналами:
  * Read - temperature
  * Write - targetTemperature

Скрипт:

События для срабатывания - изменение значения канала temperature

Связанные переменные temperature, relay, targetTemperature

Программа:

```javascript
if(relay) {
  if(targetTemperature > temperature + 0.1) { 
     relay = 1; 
   } 
  } else { 
   if(targetTemperature < temperature - 0.1) {
     relay = 1; 
  }
}
```

## Включить выключить кнопку в интерфейсе

Канал button. Работает как виртуальная переменная, генерируя события при изменении.

Интерфейс:

* Плитка с переключателем on/off:
  * Read - button
  * Write - button

## Сценарий агрегации двух устройств в одно (два датчика наличия газа в одну плитку UI "все в порядке")

Канал group (только чтение):

* Связанные переменные - переменные из протокола или другие каналы.

Функция ввода:

```javascript
output = (input1 && input2);
```

Интерфейс:  
Плитка состояния порядка (хз как обозвать):  
Read - group